---

title: 立教大生 (卒業生含む) は Google Drive の容量無制限だからもっと活用すべき
slug: /life/rikkyo-google-drive-unlimited/
date: 2019-08-22
tags: [life, rikkyo]
image: ./img/inaki-del-olmo-NIJuEQw0RKg-unsplash.jpg
socialImage: ./img/inaki-del-olmo-NIJuEQw0RKg-unsplash.jpg
imageAlt: eyecatch

---

Contents

<!-- TOC -->

- [はじめに](#はじめに)
- [容量無制限という事実を意外と多くの人が知らない](#容量無制限という事実を意外と多くの人が知らない)
- [どうやって使うの？](#どうやって使うの)
- [おすすめ活用方法](#おすすめ活用方法)
  - [Google ドライブファイルストリーミングに全てのファイルを保存する](#google-ドライブファイルストリーミングに全てのファイルを保存する)
  - [Google Photo に全ての写真・動画を保存する](#google-photo-に全ての写真・動画を保存する)
- [おわりに](#おわりに)

<!-- /TOC -->

----

## はじめに

立教大生のみなさん ( 特に卒業生の方！ ) 、 Google Drive の容量が無制限ってこと知ってますか？

"知らない" という方には朗報です．

## 容量無制限という事実を意外と多くの人が知らない

在学中は Google Drive の容量が無制限ということは、どこかで耳にしたことがあるかなと思います。

**実は、卒業してからも Google Drive の容量は無制限なんです。**

この事実、意外と多くの人が知らないんですね。

サンプル数は少ないですが、私の友達の半数近くが知らなかったそうです。

## どうやって使うの？

では、実際にどうやって使うのか説明します。

まずは [Google Drive](https://drive.google.com/?hl=ja) にアクセスします。

ログイン名 ( メールアドレス ) がポイントで、

- 在学生は 学籍番号@**rikkyo.ac.jp** を
- 卒業生は 学籍番号@**al.rikkyo.ac.jp** を

入力してください。

在学生の方は V-campus のログイン画面が表示されると思いますので、ログインしてください。
ログインすれば自動的に Google Drive のページに遷移すると思います。

卒業生の方はパスワードの入力を求められると思いますので、在学時に設定したパスワードを入力してください。
パスワードが正しければ Google Drive のマイページが表示されると思います。

## おすすめ活用方法

### Google ドライブファイルストリーミングに全てのファイルを保存する

Google ドライブファイルストリーミングは、パソコンの容量を圧迫することなく、Google Drive に保存されている全てのファイルがまるであなたのパソコンに保存されているような感覚になれる素晴らしいソフトウェアです。

例えば、Google Drive に 200GB のデータが保存されていて、あなたのパソコンのハードディスク容量が 128GB であっても、Google Drive に保存されている全てのファイルがまるで手元にあるかのごとく編集できます。

Google ドライブファイルストリーミングは在学生は使えなかった覚えがあります。

卒業生のみなさんの特権ですね。

### Google Photo に全ての写真・動画を保存する

Google Drive の容量が無制限ということは、Google Photo の容量も無制限です。
旅先で撮った写真、実験で大量に撮った写真、ライブで撮った動画たち、全て Google Photo に保存しておけば良いんです。
スマートフォンやパソコン、ハードディスクの容量を気にする必要はもうありません。

## おわりに 

在学生、そして卒業生のみなさん、立教大学に入学してそして卒業して、本当によかったですね：）

最後までお読みいただき、ありがとうございました：）

### 愛用品

- [Xiser Pro Trainer](https://amzn.to/3dJpY6k)  
１日中踏み続けられる強靭なステッパーでおすすめです．
- [HHKB Professional 墨](https://amzn.to/3dGtLS1)
x [HHKB キートップセット 白](https://amzn.to/2HzzPQD)  
ボディは墨色キートップは白色なのでめちゃめちゃ目に優しいのでおすすめです．
- [Apple Magic Mouse 2](https://amzn.to/3ksb2Mk)  
トラックパッドは指が攣りそうになりますけどマウスはその心配が無いのでおすすめです．
- [Apple MacMini](https://amzn.to/34jvsSt)  
ミニマルでパワフルなデスクトップ PC なので個人的に大好きなのでおすすめです．
- [iiyama Display 27inch FullHD](https://amzn.to/37l524B)  
鮮明すぎない画面で目も疲れにくいですし何より高さ調節できるのが最高なのでおすすめです．
- [KINTO UNITEA 550ml](https://amzn.to/2TaLLKJ)  
500ml の大容量でこの綺麗なデザインは他にみたことがないのでおすすめです．

